%%%%% ThesisTemplate ECE / AEE %%%%%%
%
% Created by Mayer Florian October/2016
% v1.0

\emptydoublepage \thispagestyle{empty} \vspace*{1cm}

{\hfill\fontfamily{\sfdefault}\bfseries\fontsize{22}{22}\selectfont{Abstract}} \vspace*{1cm}

\noindent
Parametric speakers are able to transmit audible sound with a beamforming effect using ultrasonic transducers. This work will describe the development of such a speaker as well as the software necessary to operate it.\p
In order to build this speaker it is explained how the beamforming effect occurs and how the number of transducers as well as distance between them influences its behaviour. Furthermore non-linear acoustics and why they can demodulate amplitude or frequency modulated signals are discussed.

\emptydoublepage \thispagestyle{empty} \vspace*{1cm}

{\hfill\fontfamily{\sfdefault}\bfseries\fontsize{22}{22}\selectfont{Kurzbeschreibung}} \vspace*{1cm}

\noindent
Parametrische Lautsprecher sind in der Lage, hörbaren Schall mit richtverhalten unter Verwendung von Ultraschalllautsprechern zu übertragen. In dieser Arbeit wird die Entwicklung eines solchen Lautsprechers sowie die, für seinen Betrieb erforderliche, Software beschrieben.\p
Um diesen Lautsprecher zu bauen, wird außerdem erklärt, wie der Beamforming-Effekt zustande kommt und wie die Anzahl der Lautsprecher sowie der Abstand zwischen ihnen sein Verhalten beeinflusst. Darüber hinaus wird auf nichtlineare Akustik eingegangen und erklärt, warum durch sie amplituden- oder frequenzmodulierte Signale demodulieren werden können.
